持續爆發25日 傳播鏈未中斷 酒吧群組87確診 擴散社區

持續爆發25日 傳播鏈未中斷
酒吧群組87確診 擴散社區

【本報訊】叫港人用常識理解抗疫措施的林鄭月娥政府，遲遲沒有關閉爆發疫症的酒吧，導致源自酒吧的確診個案沒完沒了。昨日再有三宗個案與酒吧群組有關，該群組確診個案已累積至87宗。新增個案包括一名酒吧職員，以及兩名酒吧職員的密切接觸者，顯示病毒已由酒吧擴散至社區。

記者：曾偉龍

酒吧群組確診個案持續，前日仍有不少人到堅尼地城餐廳「暢飲」。馬泉崇攝

本港昨日新增28宗確診個案，至今本港個案累計891宗。新增個案當中25人曾於潛伏期身處外地，13人為留學生。酒吧群組個案亦不斷上升，三人與該群組有關，包括Dusk till Dawn酒吧40歲男職員（864號）、Insomnia酒吧女侍應的39歲丈夫（877號），以及一名23歲男子（884號），他是第635號病人、早前確診的Dusk till Dawn女職員的密切接觸者。

未有大爆發 梁子超稱好彩

相關新聞：專櫃化妝師中招 金鐘廊無通報

酒吧群組累計增至87宗個案，幾乎佔本港個案一成。若以酒吧群組首宗第182號病人計算，由病人3月11日發病起，至昨日已有25天，仍然出現新增個案，傳播鏈未見中斷。

不過醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超指出，部份個案是在隔離後化驗確診，相關傳播鏈已被堵截，而當局追蹤樂隊成員和酒吧員工的傳播鏈，找到多宗確診個案，控制了相關傳播。但他指圍堵工作未能從酒吧顧客着手，病毒或經顧客的網絡傳入其他酒吧，「個別喺其他酒吧爆，但唔可以肯定（是否來自酒吧群組的顧客）」。

梁又認為，雖然已有第二及第三代傳播，但傳播未見失控，傳播力反而正在減弱，形容情況「好彩，係有隨機因素」，在港府遲遲未禁酒吧營運下，幸好未有出現大型爆發出現，若未來沒有群組爆發，相關傳播鏈會進一步減弱。

綜觀整體疫情，梁表示需觀察未來一周本地個案數字，若可於周末回到較低的個位數字，疫情可回歸3月初前的水平，「（數字）打橫行都肥佬，上升就更唔合格，跌返去單位數就叫合格」，屆時政府可考慮回復部份正常生活，但仍必須在限制輸入個案上採取嚴厲措施，否則疫情仍會反覆惡化，一旦失控，本港人口密集，將束手無策。

北嶼加入接收懷疑個案

早前入境處入境事務女助理確診，令人擔心邊境防疫出現缺口，衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨於疫情簡報會上指出，涉事職員在2月22日後已沒有上班，相信感染與工作無關，該職員於2月24至3月3日與家人參加美麗華土耳其旅行團，後因父親確診而被送到駿洋邨隔離，並於4月2日完成隔離時確診，此前一直無病徵，相信是受家人感染，並非在土耳其感染。

醫管局總行政經理劉家獻宣佈，昨晚8時起將集中由亞洲國際博覽館負責為入境人士安排病毒檢測工作，意味北大嶼山醫院檢測中心將停止運作，由於入境人數減少，亦會騰出資源對衞生防護中心轉介的懷疑個案進行檢測，包括在檢疫中心內的個案和密切接觸者。